IA 入境事務助理員 40

又渡過冇call的一天

28號班有冇人開group

留名

28號開咩班 IO定IA

黎緊想考入境處，求識野嘅師兄答 唔識嘅師兄唔好亂答

1.毅進仔係咪考幾多次都好難會收你？

2.同常英文對答會問你d咩問題？

3.面試最重要準備d咩？

.....：0

得返十零日，冇乜溫過
唯有下星期旅行盡量咪書

咩group?有invite link?

名我就一定報，上黎問下野先都唔得啊

IO入哂啦

屌～早就google過啦
睇下呢到有無師兄做緊嘅答我

唔撚識就咪鳩答啦，乜叫咩都問
咁我問黎做乜閪？

入曬啦 辛苦死

google過咁又上黎問D唔洗答既人做乜?

google過咁又上黎問D唔識答既人做乜?

建議你打俾曾國衛問會好D, 佢點都清楚過我地呢D唔識答既人

懷疑自己

我都係，
準備左好多野，
都放棄左好多野，
自己用左成年時間將自己由一個體能白痴，
變到有小小成就，
好開心咁過到ft,入埋gi
但眼見自己group既人都收到fib email ，
自己就無
其實真係好灰

不過我相信個天係公平既，
你有努力過一定會有成果
大家一齊加油

機會係留比有準備嘅人
我都咁樣提醒自己

補多句 (可能)運氣都佔唔少

有準
咪又係冇 三個月好漫長
灰

Ching你第幾轉考？ 我九個月前考嘅時候留名跟po你已經喺度 好似係

請問宜家fib派到幾號既gi

毅進嘅唔係elite嘅就得狗同柳記揀

晏就都有人收到啦喎

巴打 有無收倒風a1果組 大約有幾多個人收倒

哇 競爭甘大？？

姐喺入境既體能唔喺主要攞黎foul人 gi先喺
Hihi. 我15號果組甘癡線咪成隊無望

就下午茶☕️

你都已經好好有Fib,我連fib都無
你已經比好多人幸運👍🏻
我見過有人考第五次至考到
5次入面得一次有fib
所以巴打唔好咁灰心

有努力過，總有一日會成功

最近體能同派fib都好手緊
唔通真係好似傳說中咁講
已經係尾水😭

我好希望會有奇蹟出現係我身上
因為我都準備左好多

有個io考左十一年
唔好灰啦大家 加油

有無師兄知文職會有咩做？

想問下fib服裝有咩要注意
溫天書有冇用？

姐係一定要拎手提袋

有冇人知BL係分時段考定係fib完一陣就有得考

考4次紀律部隊都唔得 其他政府工一take得
可能入唔到係為你好

講緊我自己
我ia2次group in fail
1次co group in fail
1次co fib fail

你女友好順利？
Btw 恭喜

fib春

有無師兄知fib派到幾號A幾

請問ft派到幾號

有冇人屋企人有案底成功考到?

有趣 但激勵唔到我

有冇人知

1.ia八成係大學生，但有朋友係讀完毅進上hd既都考到
2.咩題目都有機會用英文問，自我介紹同資料題都有機會

我都想知

Fcbc春

睇新聞ia大學生比例係55%wo ching

係咪VETTING / FCBC都唔會出EMAIL通知

唔會

我同期八成大學生

同期
即係唔係講緊成個部門
btw你地理撚得我，我考鳩硬

今日有無12號gi 既FIb

今日有無人收到fib

自己想考就考
而家仲有人拎學位打飛機
最緊要你比考官睇到你有誠意有能力架啫

加油 考到你就係毅進之光

考唔考狗關你閪事咩

最遲試過幾點鐘call?

11號終於收到fib

幾時考

巴打11號幾點

想問下今日幾點派架？

11號上晝考 4/2 fib

7點半左右

fib要溫咩 背曬成個網頁佢？

唔多洗溫 考過 一題都無問

根本睇你好唔好彩 個官對你印象點

姐係準備多d自身同英文個d？

唔該巴打 祝你成功

好灰, 考完2個星期都未有fib

意思係就算你溫曬 但個官睇你唔順眼都無用 不過準備多d啦

me too

想問sit up 會foul咩姿勢
會唔會捉用腳借力
定係其實理得你用邊到力 上到去就得

有無12號既巴打收fib

求fib

原來自己一直都打錯 15先岩

我都係 有野想改唔到

琴日10/1有翻派嗎？
睇黎我真無衰左

5

巴打，你就好每次都有fib

有無14號有到fib

Metoo 系列

Me three 系列

唔好咁講啦
我信你今次一定得
我就無機會啦
但我好希望你可以成功
你係得嫁

各位fcbc春 幾號vetting？

me four

巴打 你黎緊fib ？

咁你仲唔溫書

15號gi集氣中

14號ft 有冇人已經收到fib

成日見你出沒

冇 頹緊

呢排係咪都冇call啦？

有冇巴打知而家fib派到幾多號?

6/12

你同我一樣？

遲你少少 但 見好多人收晒call

師兄可唔可以講多小小問左咩 點diu法 黎緊fib
聽人講 比人diu先有機喎

ft派到幾號?

唔知啊 你幾號apply?

2號

我諗應該過完年先開始派番 都好既有多啲時間操下

thx

11號
喊出嚟

11號未收到?

1月5報完仲未有email

部門架構 VMV 實要溫熟

me5

蒲下頭先

請問 有無巴絲 可以加我入 IA 祝人人有offer交流區 telegram group?

tg@king619

有冇巴打15ft收到fib?

有無15號gi 既巴打收倒fib

Fib春

15/1 A3 求fib

跪求fcbc 就嚟50日喇

呢組係咪就係講活化果組

Yes

覺得如何成個討論

幾號Fib？

1月11號ft gi岩岩收到fib

新年之前定新年之後fib?

2月8

開始懷疑人生

下就

12/12 fib 冇收到vc
係咪完得

我都等緊vc

想問問14/1 FT既, 派左FIB未?

有group link 嗎

系咪真架 15號招早既無人收到fib offer? 已經10日 好渺茫

vetting 要好耐架
一個月係最快既速度
我個陣都等左個半月
兩個月都唔出奇

追左下呢個post，唔見大家講er call，依家取消左er?

大叫fcbc

巴打身家清白？

如果十個工作天都冇面試通知 係咪理論上已經收皮..?

好灰

但好似話十個工作天

我未開始考，如果我好多時間唔係香港，佢通知我會聽唔到嗎？定係可以叫佢地via email? Thx

FT係手email通知

A3?

見你無覆會打比你
都無人應就會考前兩日搵人上門通知你
到考果日三個鐘前安排埋車黎接你黎考

14號ft既真系一組都無fib？定系果日其實無ft

站說聽日係咪有一班入？

話說聽日係咪有一班入？

係
一月好撚多班
btw 巴打仲未收call?
我都差唔多train左一半

傷心事 唔好提
又唔係fail 只係有d阻滯

會唔會系咁

FCBC春

同求

Fcbc 春

今日收到電話 FCBC 各位加油

巴打幾號vetting

十一月 頭

16快派啦

17

越諗越好笑 入境55%係u grad仔
即係45%機會入到，個機會都唔會太細
乜撚野無可否認入境係最多大學仔嘅部門
笑撚死，講撚到入面好似個個係大學生咁
係叻嘅大學生就考io啦
考得ia嘅大學仔個程度同5條2無分別

你考與唔考其實唔使講出黎架喎

係要講出黎又點？😊
個重點係笑鳩d傻仔以為個部門全部係大學仔

新聞明明寫住55%，睇下新聞啦
大學仔想借ia黎打飛機
叻嘅就考io啦

其實呢度根本冇人阻止佢去考

Ft係咪停左

到今日喺咪都未有15號ft既巴打收倒fib. 聽日第14 準備棄post 專心翻工

今日都係啱啱開始啫

16號 有冇人收到fib

未出呀

😂相認

D 政府野最衰 喺早少少send封thankyou letter 都摼翻
搞到D人都唔知自己死左未 一味喺度等死

其實未必未出 不過係呢到啲巴打無份

等埋聽日

我都覺得喺咁

有冇14號打後既巴絲有收到fib 通知

點解巴打咁肯定？雖然我都覺得應該未派到

等足一個月係fib email? 有d驚全組炒

就係唔會出
十個工作日好似係以前既慣例，依家好似又真係冇講話十個工作日內

真 ！足足一個月

想問下咁多位如果有月供開股票對fc有冇影響

無腦 55%無講連埋早期果班老鬼
睇新聞但蠢到 aco都唔收你

有沒有fib

仲未派？

有冇巴打今日收到fib?

你有沒有收到？

巴打in完？

FC 佢只會睇下你有冇債務記錄
你唔係借孖展炒股既 冇咩可能會因為咁出事
月供股票係asset 來 點會因為咁唔過

傻架 做乜咁快放棄
我不知幾想要fib

Final year唔知幾時報好
仲未練體能

巴打個時ft之後等左幾耐先收到fib email?

15號 ft 岩岩收到fib啦

話左等埋今日 比時間我地ot下先得架

15號ft收到fib

Ft 派到幾多號？

呢排有無人收到ft email

想知+1 大概派到幾多號

岩岩收到fib 15/1 ft

有冇16號ft 今日收到fib?😭

想問a幾？

加油 差唔多水尾 大家都唔知音樂幾時停 要搶椅仔真係要快

有冇公司名？定政府？有就用資料查返個電話

會一日派晒定點
睇黎要三個月後再加油

唔係政府，又唔知個公司名咩，之後番工都係上網搵日子頂黎做，個d電話又冇左，問唔番，咁可以點做?

睇吓你搏唔搏啦，之前有巴打教路如果公司冇報稅唔寫其實都冇咩影響，又或者你同aco?講搵唔到資料啦。但你之前apply應該有報呢份工？

咁我地等咁耐係咪冇機會...巴打你3日就有

問左多自身？

17號apply味有 巴打幾號apply

5/1

如果收到ft email，通常仲有幾耐操？

有冇telgrem Group?

我覺得應該過完年後

仲未有消息

15號8點3個組 求fib

我仲以為個email壞左

1題 但我寧願佢問多幾題都唔想佢問個題

考入境基本上靚仔+體能pass就入到

11日計唔計weekend
thx

唉 希望食到水尾啦

有冇人知FIB 派到幾時

真開心

笑乜撚 幫我含撚啦 仲係到狗叫

點解呀？ 講得無信心 定諗唔到點答

關事架咩

事實係入面ia都八成人大學生
唔信咪算
唔好自視咁高啦

收到鍾sir電話

請問16/1 gi a幾？

幾點收到

A2 係 9.30 考ft?

+1

星期六會唔會派fib?

係阿

幾年冇跑步 今日去睇400米2分鐘仲要冇氣跑800

92巴祝你成功，我好似由第一個post已經見到你

師兄你fib後一日就收vet?

依加派到16號gi? 小弟都係16號 但冇fib 係咪收得皮？

其實一日未收rl，一日都仲有機

In政府嘅話
最大坐中間嗰粒係鍾意問咩就問咩
另外嗰啲就問情境/自身/資料，就會分左工

利申：in過好多次紀律部隊同唔同政府部門，現職cs

有無17ft 收到fib

星期一仲有冇機會派16/1 ft😭😭

冇乜動力溫書，雖然未有email

聽日第3次fib了 好緊張

無fcbc係咪唔駛再考？ 身家自問清白但fib幾差，都唔知係衰vetting定唔夠人爭

fcbc春...........

過多幾日就兩個月

想問下 入境會唔會翻派翻之前既ft㗎？😭

你幾時報？咁搞笑？

呢幾日會唔會開工？

vet春 vet春 vet春
重要的事情要講三次

不是的，我等緊ft.

16/1 gi

我又黎，16,17/1 gi既巴絲有冇興趣開tg group

16號有無人收到Fib

巴打fib完有call?

Yes
派左了

全部派晒？冇我份

好想派 Ft 阿，有冇人知ft 派到幾多月

最近呢度update好似月頭都未有

請問各位師兄fib代表咩，因為我遲下都想考但係睇唔明d 簡稱

面試=fib final interview board? /selection interview
小組討論= gi
體能=ft/ pft

轉左全年都申請得 咁佢幾時會開一水收人？

16號fib係咪派晒？😭 有冇機會再翻派

暫時考緊既係最遲幾時申請？
打算2月尾再報

加油巴打

有冇17號收到fib

琴日收到

please add : nikisy

Vetting 春 +2

17Gi 應該衰左冇fib

fcbc...

會唔會呀

輕輕叫一下Vetting春 知唔知大約要等幾耐？

想開各位大大
通常FIB會準備咩？
自我介紹中英文、仲有咩？

ft完左成個月都未有fib, 係咪代表收左皮

唉, 等重考算

我都係12月到依家

準備報考第三次

求ft

恭喜巴打，事事順利

嘩巴打你終於都得

有啊，海關都考左兩次，等緊vet，不過今次表現不佳冇咩希望

咁快知道 有？

呢排有冇人收到FT EMAIL

8號Fib 收到VC 好感恩 但都係唔敢開心得太早

Vet call有無來電顯示？
我岩岩miss左兩個call 不過無來電顯示

Congo’s Bro , 我等緊fit Test 再戰

+1 我都等緊 。一月尾報

幾耐之前
佢地依家咩身份

Should be fine

巴打恭喜你 我由上年入班 已經見到你考 到今年已經做左一年 終於見到你成功 努力係有回報既

一齊幫巴打你習氣

同問

vetting 春！！！

f.. c....... b.. c... 春........

FT

X2

你地ft 係幾月報？

仲未收到？

我一月尾

X2,係咪停左請人

初黎報到

想問下經網上交form報IO/IA，大約幾耐會call體能？

Vc春
利申 12號考

最快可一個月內 最慢都三個月左右
因為佢都係一期期都叫
我識人十月報 我十二月報
大家都一月頭ft
依家d人一月中報名未收通知

唔該曬，咁我呢幾日申請，希望趕到

原本淨報咗EO，ACO

ACO出咗，但與其係做唔到officer grade，不如考IA算

DSE 果時考過一次IA，過咗體能和group in，後尾讀U就無去到interview ，唔知會唔會有影響

咁你係fib個到可能要準備埋佢問你點解第一次冇去

好少事 唔去都合情合理

11/2 fib係咪仲未派？

我果時有打去講，個女staff仲話唔緊要，畢業再黎考過啦

不過都準備埋佢問

未 so far剩係見到8/2 fib有vc call

好少事姐 講得通就無問題啦

今日會唔會有11號fib嘅vet

92巴， 你收vc之後隔幾耐就fcbc?
係咪大約一星期咁嫁？

Vetting應該都要成個月 冇咁快fcbc

Thanks all

標準答題

14/2都有

12/2fib派左Vetting?

唔該師兄，11/2等緊vetting😖

想問下IA大概隔幾耐interview下一批人

18 未收到

想問下
Miss 咗vc係咪會再call番？

唔係 只係fib完黎緊會番大陸
有D擔心開咗漫游都會收唔到電話

92巴 想問下有冇申請個公開資料？

Vc春

好奇問下各位，有冇巴打之前失敗左既， 之後申請左公開資料，之後成功入到？

Vetting春

想知有冇成功案例，申請左公開資料，之後改進自己，最後有vetting Call

應該吾會既。巴打第幾次考有vetting Call?

加油💪🏻

Vc 派到11/2？

目前應該派到8號 因為未見有11號既人報
Btw vc春

星期一真係有call 同埋呢幾日都冇再call vetting
下次call你應該就係call vetting既時候

其實2樣嘢應該無關聯？ ？ 申請完係for你自己睇， 唔會因爲申請完會改變咗fib嘅結果

明白，應該會對你高少少要求吧

希望真係咁

有朋友問FT點解一月尾報仲未有消息

fcbcfcbcfcbcfcbcfcbcfcbcfcbcfcbcfcbcfcbc

一月頭 都未有

想問vetting call星期六同日係咪都試過call

Hi各位巴打 ，想問下依家報大約等幾耐左右先考體能？
Thx~

一月頭報宜家都未有

想知fail fib係咪 fib個日起計三個月後可以再報

Fcbc

2月定1月？

1月28 fib完，仲未有vetting call，有無個期既巴打絲打

一般交表到考體能係幾耐？

佢應該係2月

1月2報剛收到ft

巴打加油 我報左一個禮拜

謝謝

想問問如果同現時公司不歡而別，咁佢Employment reference check 上手公司唔合作咁點

有冇一月尾報收到ft

ahnhani_92巴打成功入班啦 ？

一月頭報 收到FT

本身有條loan係 安x
差萬幾蚊
期期準時還
Vetting會唔會好大影響
另外有冇tg or wtsapp group?

3月頭

On time repayment is ok

有無巴打可以講下學堂游水係咩玩法 係咪一定要學識先畢到業？

有冇巴打 1月18號報收到？ft ?

依家都係2/1 1月頭嘅人收到

1月17報 3月8ft

有巴打1月17號之後報收到？我一月尾報

星期六日會唔會有call?

我17號報呀 之後琴日晏就1點收到email

好的，有巴打1月18號或之後報收到ft ?

fcbc

11/1報 琴日收到ft email

29歲先黎考 會否太遲

會
唔好考

幾號vc?

我想vetting!

咁巴打有fcbc cal未？

Call

黎緊想考,想問下gi睇片跟住大家一齊傾條題再討論,其實係點?唔係好明點樣自己傾條題目出黎